\subsection*{Aufgabe 2}

(Weitere Plots sind im Ordner "plots" zu finden.)

\paragraph{Teil b)}
Es werden für den in a) programmierten linearen Kongruenz-Generator
drei verschieden Seeds eingesetzt und jeweils Histogramme mit
\num{10000} Einträgen erstellt.
Diese Histogramme sind unabhängig von den eingesetzten Startwerten
identisch und weisen bis auf periodisch verteilte herausragende
Bins exakte Gleichverteilung
auf, wie in Abbildung \ref{fig:hist_seed_0} zu sehen ist.
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../plots/hist-seed-0.pdf}
    \caption{
        Histogramm mit \num{10000} vom LC-Generator erzeugten Zufallszahlen.
        Die Histogramme für verschiedene Seeds des Generators sehen identisch
        aus.
    }
    \label{fig:hist_seed_0}
\end{figure}

\paragraph{Teil c)}
Abbildung \ref{fig:scatter_3d_python} verdeutlicht, dass der verwendete
Zufallszahlengenerator keine guten Zahlen liefert.
Offensichtlich sind die Zahlen periodisch und lassen dies schon
bei einem Sample mit \num{1000} Einträgen durch offensichtliche
Periodizität erkennen.
\begin{figure}
    \centering
    \begin{subfigure}{0.49\linewidth}
        \includegraphics[width=1.0\linewidth]{../plots/scatter-3d-python-10.pdf}
        \caption{
            $N = \num{10}$.
        }
        \label{fig:scatter_3d_python_10}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.49\linewidth}
        \includegraphics[width=1.0\linewidth]{../plots/scatter-3d-python-1000.pdf}
        \caption{
            $N = \num{1000}$.
        }
        \label{fig:scatter_3d_python_1000}
    \end{subfigure}
    \caption{
        3D-Scatterplots von Tripeln $(x, y, z)$ von Zufallszahlen zwischen
        \num{0} und \num{1}.
        Während bei \num{10} generierten Zahlen ein zufälliger Eindruck
        entsteht, ist schon bei $N = \num{1000}$ ein deutliches Muster zu
        erkennen.
    }
    \label{fig:scatter_3d_python}
\end{figure}

\paragraph{Teil d) + e)}
Bei dem Generator \texttt{TRandom->Rndm()} handelt es sich ebenfalls um einen
linearen Kongruenzgenerator. Die Periodizität (vgl. $m = \num{10000}$) beträgt
jedoch \num{e9}, dazu führt, dass keine Muster zu erkennen sind. Bei 
$N \approx \num{e9}$ tauchen diese jedoch ebenfalls aus.
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{../plots/scatter-3d-root-1000.pdf}
    \caption{
        Zufallszahlen erzeugt mit \texttt{ROOT-TRandom}. Die
        Periodizität des LC-Generators ist so groß, dass keine Strukturen
        erkennbar sind.
    }
    \label{fig:scatter_3d_root_1000}
\end{figure}

